**1321. – Peplis erecta** Req. – Plante annuelle de 5-15 cm, dressée ou ascendante, brièvement hispide au sommet ou glabrescente ; feuilles opposées, celles du sommet parfois alternes, rapprochées, obovales, sessiles, ciliolées ; fleurs rougeâtres, petites ; subsessiles, solitaires à l'aisselle des feuilles supérieures ; //calice ovoïde-cylindrique, à 10-12 dents, les internes dressées après la floraison ; //5-6 pétales caducs ; //style filiforme dépassant les dents du calice ; capsule ovoïde, plus courte que le tube du calice. //
Varie à feuilles toutes alternes, à dents internes du calice connivents après la floraison (P. timeroyi Jord.).
Mares et lieux humides du Midi : Hérault, Gard, Var ; La Corse. Variété dans le Rhône et l'Ain. – Espagne et Portugal, Sardaigne, Italie, Turquie ; Afrique septentrionale. = Mai-septembre.